# Фильтрация отчетов

## Пример фильтрации отчетов

### Создание инстанций

Чтобы в отчете были данные, у Бизнес Объекта (который участвует в логике отчетов) должны быть инстанции. Для этого мы
создаем инстанции в системе

<img src="../010_pics/report-filter-1.png" alt="report-filter-1" width="100%">

### Создание шаблона отчета

Создайте (или используйте уже существующий) отчет. В нашем случае мы создаем следующий отчет:

<img src="../010_pics/report-generation-1.png" alt="report-generation-1" width="100%">

### Фильтрация отчета

Нажимаем на вкладку <b>"Фильтры"</b> и увидим следующую картину:

<img src="../010_pics/report-filter-2.png" alt="report-filter-2" width="100%">

Нажимаем на <b>Параметры фильтра</b> и увидим список доступных колонок для фильтрации

<img src="../010_pics/report-filter-3.png" alt="report-filter-3" width="100%">

Нажимаем на нужную колонну (в нашем случае это колонна "Имя") и заполняем фильтр

<img src="../010_pics/report-filter-4.png" alt="report-filter-4" width="100%">

Нажимаем на "Сортировка" и выбираем колонну для сортирования в отчете

<img src="../010_pics/report-filter-5.png" alt="report-filter-5" width="100%">

После выбора колонны можно выбрать тип сортировки (указано курсором)

<img src="../010_pics/report-filter-6.png" alt="report-filter-6" width="100%">

Нажимаем на кнопку "Сохранить", чтобы применить фильтрацию

<img src="../010_pics/report-filter-7.png" alt="report-filter-7" width="100%">

### Генерация отчета

После изменения фильтрации находим отчет и нажимаем на кнопку запуска (курсором указано)

<img src="../010_pics/report-generation-3.png" alt="report-generation-3" width="100%">

После нажатия Вы увидите следующую картину:

<img src="../010_pics/report-filter-8.png" alt="report-filter-8" width="100%">

Как мы видим, Сергей Сергеевич не прошел фильтрацию и его нет в отчете